專名號是咪已經收咗皮

岩岩睇post (小學時比人教錯知識果個)
見到有人post小學測驗卷，見到D國家名下面要加一劃，
我先醒起有樣咁嘅野，仲要google咗一陣先記得番佢叫專名號
但到頭嚟出到社會所有文件其實根本都唔會用專名號，
到底教嚟做乜野
想知而家教科書是咪仲會教

仲有書名號

書名號都會用下

其實電腦打唔打得出書名號

應該係打到，但我都唔記得個碼

由蛇仔變咗《》

其實《》係咪畫名號 蛇仔係咪收左皮

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

但細個記得老師話大陸先用呢個
香港要用蛇仔
上到中學就發現無人用蛇仔
同堆蛇仔易寫得好柒

﹏﹏﹏係中華民國
《》係中華人民共和國

可以好似underline咁打出嚟咩

《》好似好睇啲

又係喎。真係已經十世無用

除左逗號，其他標點都係多餘

後者應該係引至俄文，中共跟蘇聯寫法

好耐之前我考試都思考過呢個問題
結果我冇寫 老師又冇叫我寫返
之後到宜家都冇再寫過

書名號已經正式改左做《》
連台灣都跟左大陸，事實上係方便既

仲有細個上堂有教破折號係一條線要佔兩個格，有一種就只係佔一個格既符號

仲有無人記得佢叫咩名

得小學咁ON9先會用

我到依加都會用專名號

無
一直記住 考dse時都有用豬名號

lm

破折號係點已經唔記得咗

句號呢?

頓號呢？分號呢？問號呢？感嘆號呢？

中學開始已經無用

Btw 大家用《》定蛇仔～～～～～書名號？

問號呢

唔講唔記得有蛇仔
好似中學已經用《》

你冇撚野呀？屌你老母！

屌唔睇返真係差啲唔記得蛇仔書名號

鄺俊宇都上連登

鄺仔

破折號呢？

小學畫蛇仔果陣 仲要突登買把有蛇仔紋嘅間尺畫

又好似係喎r

係

古代人

之前都諗過呢個問題，但係我心諗其實係咪不嬲無人用，只係小學離撚曬地先教。

而家引逗句基本冇問題「」，。

『』呢個好難寫出嚟

議員你好

應該係五四運動班友，為左改善返文言文無標點個問題，引入鬼佬d標點

但其實中文呢家野，我覺得求其點一點知到係停頓位就得架啦，中學先生直頭話唔理標點

我到而家都未分到逗號句號個分別，都唔知幾時用逗號，幾時句號

用《》可以哂多兩格字數，緊係用呢個

我想講，以前睇電影字幕人名有專名號方便好多

而家啲譯名又長又拗口，又冇專名號，好難睇

鄺，俊宇。鄺神。

『』

係電腦發展既問題

波浪係咩時候用？已經唔記得

係咪真係咁難 好似個個都無讀過標點符號咁

連幾時逗號幾時句號呢d小學教既都未識就係扮晒分析現代中文
真係好噁心

而家d小學生仲係寫蛇仔
不過勁多支那仔
我同佢地補習時不時會區分下香港，大陸既分別
又同佢地講大陸有咩衰野 例如64

琴日睇書先諗緊依個問題
十世冇用過

，。？！、「」
其實呢幾個已經夠用

以前考作文冇落扣一分

多謝樓主帶返專名號出黎

刀槍不入 破折號 僧侶

《九陰真經》

咪玩啦 古代人能夠適應
係因為佢地寫文極注重韻律同節奏
亦會成日用歎詞 語氣詞
（唔係個個寫得好 但佢地睇開嘅多數係大師級嘅書）
冇標點都好易睇到停頓位
依家白話文太多人寫到1999啦..

對文盲嚟講係

句逗幾時用都唔識喺度扮專家

因為ching小學未grad ??

: 依個

樓上幾頁有位巴打問破折號以外有一種只寫一格既hyphen，通常我會係翻譯學術書上見到，例如「宗教－社會結構」、「遊牧－域外思維」等等，將兩種不同類型思想拉埋一齊講，顯示聯立關係

直程唔記得咗有呢樣野

打直書寫, 由右至左
到底開引號係右上定左上?
以前中小學作文個陣成撚日唔記得... 默書既話會扣一分錯標點

呢種叫連接號

無論單定雙引號
直書都係右上 同 左下

用 space 隔開

呢個真

幾年後嘅今日睇到呢個post先醒起有呢個標點符號

宜家打字連逗號都用少左 淨係用空格隔開就算
多謝樓主帶返標點符號出黎

讀屎片

江交棒心情愉快

逗號都唔用分行就算

唔講都唔記得有呢樣嘢

Etv有首標點符號歌

蛇仔冇左印象
都係用慣《》
成碼可以食多兩個字數
同埋蛇仔好易畫到柒晒啊想用

唔係依加都有架咩
記得上一次去睇marvel都仲有史傳奇

笑撚死，句逗都唔識分

記得我岩岩升中個陣仲好乖會寫
點知個miss問我咩黎 話唔洗寫

除左中文考試同考科書
你幾時見過專名號

我覺得你都係多撚餘

好經典

下雨天留客天留我不留
唔用標點咪出事

冇人提下省略號

原來係專名號 我仲以為係超連結